// algebra_subjects.dart
import '../../models/subject.dart';
import '../../models/topic.dart';
import '../../models/question.dart';

// –ê–ª–≥–µ–±—Ä–∞ 5 –∫–ª–∞—Å—Å
final List<Subject> algebraSubjects5 = [
  Subject(
    name: '–ê–ª–≥–µ–±—Ä–∞',
    topicsByGrade: {
      5: [
        Topic(
          name: '–ù–∞—Ç—É—Ä–∞–ª—å–Ω—ã–µ —á–∏—Å–ª–∞',
          imageAsset: 'üî¢',
          description: '–î–µ–π—Å—Ç–≤–∏—è —Å –Ω–∞—Ç—É—Ä–∞–ª—å–Ω—ã–º–∏ —á–∏—Å–ª–∞–º–∏',
          explanation: '–ù–∞—Ç—É—Ä–∞–ª—å–Ω—ã–µ —á–∏—Å–ª–∞ –∏—Å–ø–æ–ª—å–∑—É—é—Ç—Å—è –¥–ª—è —Å—á–µ—Ç–∞ –ø—Ä–µ–¥–º–µ—Ç–æ–≤',
          questions: [
            Question(
              text: '–ö–∞–∫–æ–µ —á–∏—Å–ª–æ —Å–ª–µ–¥—É–µ—Ç –∑–∞ 999?',
              options: ['1000', '1001', '990', '100', '9999'],
              correctIndex: 0,
              explanation: '–ü–æ—Å–ª–µ 999 –∏–¥–µ—Ç 1000',
            ),
            Question(
              text: '–ß–µ–º—É —Ä–∞–≤–Ω–∞ —Å—É–º–º–∞ 245 + 378?',
              options: ['523', '613', '623', '633', '723'],
              correctIndex: 2,
              explanation: '245 + 378 = 623',
            ),
            Question(
              text: '–ö–∞–∫–æ–µ —á–∏—Å–ª–æ –¥–µ–ª–∏—Ç—Å—è –∏ –Ω–∞ 2, –∏ –Ω–∞ 5?',
              options: ['25', '32', '40', '55', '63'],
              correctIndex: 2,
              explanation: '40 –¥–µ–ª–∏—Ç—Å—è –∏ –Ω–∞ 2, –∏ –Ω–∞ 5',
            ),
            Question(
              text: '–ù–∞–π–¥–∏—Ç–µ —Ä–∞–∑–Ω–æ—Å—Ç—å: 800 - 267',
              options: ['433', '533', '543', '633', '643'],
              correctIndex: 1,
              explanation: '800 - 267 = 533',
            ),
            Question(
              text: '–ß—Ç–æ –±–æ–ª—å—à–µ: 5¬≤ –∏–ª–∏ 3¬≥?',
              options: ['5¬≤', '3¬≥', '–æ–Ω–∏ —Ä–∞–≤–Ω—ã', '–Ω–µ–ª—å–∑—è —Å—Ä–∞–≤–Ω–∏—Ç—å', '–∑–∞–≤–∏—Å–∏—Ç –æ—Ç —É—Å–ª–æ–≤–∏—è'],
              correctIndex: 1,
              explanation: '5¬≤ = 25, 3¬≥ = 27, –ø–æ—ç—Ç–æ–º—É 3¬≥ –±–æ–ª—å—à–µ',
            ),
          ],
        ),
        Topic(
          name: '–ü—Ä–æ—Å—Ç—ã–µ –≤—ã—á–∏—Å–ª–µ–Ω–∏—è',
          imageAsset: 'üßÆ',
          description: '–û—Å–Ω–æ–≤–Ω—ã–µ –∞—Ä–∏—Ñ–º–µ—Ç–∏—á–µ—Å–∫–∏–µ –¥–µ–π—Å—Ç–≤–∏—è',
          explanation: '–°–ª–æ–∂–µ–Ω–∏–µ, –≤—ã—á–∏—Ç–∞–Ω–∏–µ, —É–º–Ω–æ–∂–µ–Ω–∏–µ –∏ –¥–µ–ª–µ–Ω–∏–µ',
          questions: [
            Question(
              text: '–ß–µ–º—É —Ä–∞–≤–Ω–æ –ø—Ä–æ–∏–∑–≤–µ–¥–µ–Ω–∏–µ 24 √ó 5?',
              options: ['100', '110', '120', '130', '140'],
              correctIndex: 2,
              explanation: '24 √ó 5 = 120',
            ),
            Question(
              text: '–°–∫–æ–ª—å–∫–æ –±—É–¥–µ—Ç 144 √∑ 12?',
              options: ['10', '11', '12', '13', '14'],
              correctIndex: 2,
              explanation: '144 √∑ 12 = 12',
            ),
            Question(
              text: '–ù–∞–π–¥–∏—Ç–µ —á–∞—Å—Ç–Ω–æ–µ: 315 √∑ 15',
              options: ['19', '20', '21', '22', '23'],
              correctIndex: 2,
              explanation: '315 √∑ 15 = 21',
            ),
            Question(
              text: '–ö–∞–∫–æ–µ —á–∏—Å–ª–æ –Ω—É–∂–Ω–æ —É–º–Ω–æ–∂–∏—Ç—å –Ω–∞ 7, —á—Ç–æ–±—ã –ø–æ–ª—É—á–∏—Ç—å 84?',
              options: ['10', '11', '12', '13', '14'],
              correctIndex: 2,
              explanation: '84 √∑ 7 = 12',
            ),
            Question(
              text: '–í—ã—á–∏—Å–ª–∏—Ç–µ: 15 √ó (8 + 2)',
              options: ['120', '130', '140', '150', '160'],
              correctIndex: 3,
              explanation: '15 √ó (8 + 2) = 15 √ó 10 = 150',
            ),
          ],
        ),
      ],
    },
  ),
];

// –ê–ª–≥–µ–±—Ä–∞ 6 –∫–ª–∞—Å—Å
final List<Subject> algebraSubjects6 = [
  Subject(
    name: '–ê–ª–≥–µ–±—Ä–∞',
    topicsByGrade: {
      6: [
        Topic(
          name: '–û–±—ã–∫–Ω–æ–≤–µ–Ω–Ω—ã–µ –¥—Ä–æ–±–∏',
          imageAsset: '¬Ω',
          description: '–î–µ–π—Å—Ç–≤–∏—è —Å –æ–±—ã–∫–Ω–æ–≤–µ–Ω–Ω—ã–º–∏ –¥—Ä–æ–±—è–º–∏',
          explanation: '–î—Ä–æ–±–∏ –∏—Å–ø–æ–ª—å–∑—É—é—Ç—Å—è –¥–ª—è –æ–±–æ–∑–Ω–∞—á–µ–Ω–∏—è —á–∞—Å—Ç–µ–π —Ü–µ–ª–æ–≥–æ',
          questions: [
            Question(
              text: '–ö–∞–∫ —Å–æ–∫—Ä–∞—Ç–∏—Ç—å –¥—Ä–æ–±—å 12/18?',
              options: ['2/3', '3/4', '4/5', '5/6', '6/7'],
              correctIndex: 0,
              explanation: '12/18 = (12√∑6)/(18√∑6) = 2/3',
            ),
            Question(
              text: '–ß–µ–º—É —Ä–∞–≤–Ω–∞ —Å—É–º–º–∞ 1/3 + 1/4?',
              options: ['2/7', '3/7', '5/12', '7/12', '2/3'],
              correctIndex: 3,
              explanation: '1/3 + 1/4 = 4/12 + 3/12 = 7/12',
            ),
            Question(
              text: '–ù–∞–π–¥–∏—Ç–µ —Ä–∞–∑–Ω–æ—Å—Ç—å: 5/6 - 1/3',
              options: ['1/6', '1/3', '1/2', '2/3', '3/4'],
              correctIndex: 2,
              explanation: '5/6 - 1/3 = 5/6 - 2/6 = 3/6 = 1/2',
            ),
            Question(
              text: '–ß–µ–º—É —Ä–∞–≤–Ω–æ –ø—Ä–æ–∏–∑–≤–µ–¥–µ–Ω–∏–µ 2/3 √ó 3/4?',
              options: ['1/2', '2/3', '3/4', '5/6', '6/7'],
              correctIndex: 0,
              explanation: '2/3 √ó 3/4 = 6/12 = 1/2',
            ),
            Question(
              text: '–†–∞–∑–¥–µ–ª–∏—Ç–µ 3/4 –Ω–∞ 2/5',
              options: ['8/15', '15/8', '3/10', '10/3', '5/6'],
              correctIndex: 1,
              explanation: '3/4 √∑ 2/5 = 3/4 √ó 5/2 = 15/8',
            ),
          ],
        ),
        Topic(
          name: '–î–µ—Å—è—Ç–∏—á–Ω—ã–µ –¥—Ä–æ–±–∏',
          imageAsset: '0.5',
          description: '–î–µ–π—Å—Ç–≤–∏—è —Å –¥–µ—Å—è—Ç–∏—á–Ω—ã–º–∏ –¥—Ä–æ–±—è–º–∏',
          explanation: '–î–µ—Å—è—Ç–∏—á–Ω—ã–µ –¥—Ä–æ–±–∏ —É–¥–æ–±–Ω—ã –¥–ª—è –≤—ã—á–∏—Å–ª–µ–Ω–∏–π',
          questions: [
            Question(
              text: '–ß–µ–º—É —Ä–∞–≤–Ω–∞ —Å—É–º–º–∞ 2.5 + 1.75?',
              options: ['3.25', '4.0', '4.25', '4.5', '4.75'],
              correctIndex: 2,
              explanation: '2.5 + 1.75 = 4.25',
            ),
            Question(
              text: '–ù–∞–π–¥–∏—Ç–µ –ø—Ä–æ–∏–∑–≤–µ–¥–µ–Ω–∏–µ: 0.4 √ó 0.3',
              options: ['0.07', '0.12', '0.7', '1.2', '12'],
              correctIndex: 1,
              explanation: '0.4 √ó 0.3 = 0.12',
            ),
            Question(
              text: '–†–∞–∑–¥–µ–ª–∏—Ç–µ 4.8 –Ω–∞ 0.6',
              options: ['0.8', '8', '80', '0.08', '800'],
              correctIndex: 1,
              explanation: '4.8 √∑ 0.6 = 48 √∑ 6 = 8',
            ),
            Question(
              text: '–û–∫—Ä—É–≥–ª–∏—Ç–µ 3.785 –¥–æ —Å–æ—Ç—ã—Ö',
              options: ['3.7', '3.78', '3.79', '3.8', '3.9'],
              correctIndex: 2,
              explanation: '3.785 ‚âà 3.79 (–ø–æ—Å–ª–µ 8 —Å—Ç–æ–∏—Ç 5, –ø–æ—ç—Ç–æ–º—É –æ–∫—Ä—É–≥–ª—è–µ–º –≤–≤–µ—Ä—Ö)',
            ),
            Question(
              text: '–í—ã—Ä–∞–∑–∏—Ç–µ 0.025 –≤ –≤–∏–¥–µ –æ–±—ã–∫–Ω–æ–≤–µ–Ω–Ω–æ–π –¥—Ä–æ–±–∏',
              options: ['1/4', '1/25', '1/40', '25/100', '25/1000'],
              correctIndex: 4,
              explanation: '0.025 = 25/1000 = 1/40',
            ),
          ],
        ),
      ],
    },
  ),
];

// –ê–ª–≥–µ–±—Ä–∞ 7 –∫–ª–∞—Å—Å
final List<Subject> algebraSubjects7 = [
  Subject(
    name: '–ê–ª–≥–µ–±—Ä–∞',
    topicsByGrade: {
      7: [
        Topic(
          name: '–ê–ª–≥–µ–±—Ä–∞–∏—á–µ—Å–∫–∏–µ –≤—ã—Ä–∞–∂–µ–Ω–∏—è',
          imageAsset: 'üìê',
          description: '–†–∞–±–æ—Ç–∞ —Å –≤—ã—Ä–∞–∂–µ–Ω–∏—è–º–∏ –∏ —Ñ–æ—Ä–º—É–ª–∞–º–∏',
          explanation: '–ê–ª–≥–µ–±—Ä–∞–∏—á–µ—Å–∫–∏–µ –≤—ã—Ä–∞–∂–µ–Ω–∏—è —Å–æ–¥–µ—Ä–∂–∞—Ç –ø–µ—Ä–µ–º–µ–Ω–Ω—ã–µ –∏ —á–∏—Å–ª–∞',
          questions: [
            Question(
              text: '–£–ø—Ä–æ—Å—Ç–∏—Ç–µ –≤—ã—Ä–∞–∂–µ–Ω–∏–µ: 3x + 5x - 2x',
              options: ['6x', '7x', '8x', '9x', '10x'],
              correctIndex: 0,
              explanation: '3x + 5x - 2x = 6x',
            ),
            Question(
              text: '–ß–µ–º—É —Ä–∞–≤–Ω–æ –∑–Ω–∞—á–µ–Ω–∏–µ –≤—ã—Ä–∞–∂–µ–Ω–∏—è 2a¬≤ –ø—Ä–∏ a = 3?',
              options: ['6', '9', '12', '18', '36'],
              correctIndex: 3,
              explanation: '2 √ó 3¬≤ = 2 √ó 9 = 18',
            ),
            Question(
              text: '–†–∞—Å–∫—Ä–æ–π—Ç–µ —Å–∫–æ–±–∫–∏: 2(x + 3)',
              options: ['2x + 3', '2x + 5', '2x + 6', 'x + 6', '2x + 2'],
              correctIndex: 2,
              explanation: '2(x + 3) = 2x + 6',
            ),
            Question(
              text: '–ü—Ä–∏–≤–µ–¥–∏—Ç–µ –ø–æ–¥–æ–±–Ω—ã–µ: 4a + 3b - 2a + b',
              options: ['2a + 4b', '6a + 4b', '2a + 2b', '6a + 2b', '2a + 3b'],
              correctIndex: 0,
              explanation: '4a - 2a + 3b + b = 2a + 4b',
            ),
            Question(
              text: '–í—ã–Ω–µ—Å–∏—Ç–µ –æ–±—â–∏–π –º–Ω–æ–∂–∏—Ç–µ–ª—å: 6x + 9y',
              options: ['3(2x + 3y)', '2(3x + 4.5y)', '6(x + 1.5y)', '9(0.67x + y)', 'x(6 + 9y)'],
              correctIndex: 0,
              explanation: '6x + 9y = 3(2x + 3y)',
            ),
          ],
        ),
        Topic(
          name: '–õ–∏–Ω–µ–π–Ω—ã–µ —É—Ä–∞–≤–Ω–µ–Ω–∏—è',
          imageAsset: '‚öñÔ∏è',
          description: '–†–µ—à–µ–Ω–∏–µ —É—Ä–∞–≤–Ω–µ–Ω–∏–π –ø–µ—Ä–≤–æ–π —Å—Ç–µ–ø–µ–Ω–∏',
          explanation: '–õ–∏–Ω–µ–π–Ω—ã–µ —É—Ä–∞–≤–Ω–µ–Ω–∏—è –∏–º–µ—é—Ç –≤–∏–¥ ax + b = 0',
          questions: [
            Question(
              text: '–†–µ—à–∏—Ç–µ —É—Ä–∞–≤–Ω–µ–Ω–∏–µ: 2x + 5 = 11',
              options: ['2', '3', '4', '5', '6'],
              correctIndex: 1,
              explanation: '2x = 11 - 5, 2x = 6, x = 3',
            ),
            Question(
              text: '–ù–∞–π–¥–∏—Ç–µ –∫–æ—Ä–µ–Ω—å: 3(x - 2) = 9',
              options: ['1', '3', '5', '7', '9'],
              correctIndex: 2,
              explanation: '3(x - 2) = 9, x - 2 = 3, x = 5',
            ),
            Question(
              text: '–†–µ—à–∏—Ç–µ: 4x - 7 = 2x + 3',
              options: ['2', '3', '4', '5', '6'],
              correctIndex: 3,
              explanation: '4x - 2x = 3 + 7, 2x = 10, x = 5',
            ),
            Question(
              text: '–ß–µ–º—É —Ä–∞–≤–µ–Ω x: (x + 3)/2 = 4',
              options: ['2', '3', '4', '5', '6'],
              correctIndex: 3,
              explanation: 'x + 3 = 8, x = 5',
            ),
            Question(
              text: '–†–µ—à–∏—Ç–µ —Å–∏—Å—Ç–µ–º—É: {2x + y = 7, x - y = 2}',
              options: ['(1,5)', '(2,3)', '(3,1)', '(4,-1)', '(5,3)'],
              correctIndex: 2,
              explanation: '–°–ª–æ–∂–∏–º —É—Ä–∞–≤–Ω–µ–Ω–∏—è: 3x = 9, x = 3, —Ç–æ–≥–¥–∞ 3 - y = 2, y = 1',
            ),
          ],
        ),
      ],
    },
  ),
];

// –ê–ª–≥–µ–±—Ä–∞ 8 –∫–ª–∞—Å—Å
final List<Subject> algebraSubjects8 = [
  Subject(
    name: '–ê–ª–≥–µ–±—Ä–∞',
    topicsByGrade: {
      8: [
        Topic(
          name: '–ö–≤–∞–¥—Ä–∞—Ç–Ω—ã–µ —É—Ä–∞–≤–Ω–µ–Ω–∏—è',
          imageAsset: 'üìä',
          description: '–†–µ—à–µ–Ω–∏–µ —É—Ä–∞–≤–Ω–µ–Ω–∏–π –≤—Ç–æ—Ä–æ–π —Å—Ç–µ–ø–µ–Ω–∏',
          explanation: '–ö–≤–∞–¥—Ä–∞—Ç–Ω—ã–µ —É—Ä–∞–≤–Ω–µ–Ω–∏—è –∏–º–µ—é—Ç –≤–∏–¥ ax¬≤ + bx + c = 0',
          questions: [
            Question(
              text: '–†–µ—à–∏—Ç–µ —É—Ä–∞–≤–Ω–µ–Ω–∏–µ: x¬≤ - 5x + 6 = 0',
              options: ['1,2', '2,3', '3,4', '4,5', '5,6'],
              correctIndex: 1,
              explanation: 'x¬≤ - 5x + 6 = (x - 2)(x - 3) = 0, x = 2, 3',
            ),
            Question(
              text: '–ù–∞–π–¥–∏—Ç–µ –¥–∏—Å–∫—Ä–∏–º–∏–Ω–∞–Ω—Ç: 2x¬≤ - 3x + 1 = 0',
              options: ['-1', '0', '1', '2', '3'],
              correctIndex: 2,
              explanation: 'D = (-3)¬≤ - 4√ó2√ó1 = 9 - 8 = 1',
            ),
            Question(
              text: '–†–µ—à–∏—Ç–µ: x¬≤ + 4x + 4 = 0',
              options: ['-4', '-2', '0', '2', '4'],
              correctIndex: 1,
              explanation: 'x¬≤ + 4x + 4 = (x + 2)¬≤ = 0, x = -2',
            ),
            Question(
              text: '–ß–µ–º—É —Ä–∞–≤–Ω–∞ —Å—É–º–º–∞ –∫–æ—Ä–Ω–µ–π —É—Ä–∞–≤–Ω–µ–Ω–∏—è x¬≤ - 7x + 10 = 0?',
              options: ['-7', '7', '10', '-10', '17'],
              correctIndex: 1,
              explanation: '–ü–æ —Ç–µ–æ—Ä–µ–º–µ –í–∏–µ—Ç–∞: x‚ÇÅ + x‚ÇÇ = 7',
            ),
            Question(
              text: '–†–µ—à–∏—Ç–µ –Ω–µ–ø–æ–ª–Ω–æ–µ —É—Ä–∞–≤–Ω–µ–Ω–∏–µ: 3x¬≤ - 12 = 0',
              options: ['¬±1', '¬±2', '¬±3', '¬±4', '¬±5'],
              correctIndex: 1,
              explanation: '3x¬≤ = 12, x¬≤ = 4, x = ¬±2',
            ),
          ],
        ),
        Topic(
          name: '–ù–µ—Ä–∞–≤–µ–Ω—Å—Ç–≤–∞',
          imageAsset: 'üìà',
          description: '–†–µ—à–µ–Ω–∏–µ –∞–ª–≥–µ–±—Ä–∞–∏—á–µ—Å–∫–∏—Ö –Ω–µ—Ä–∞–≤–µ–Ω—Å—Ç–≤',
          explanation: '–ù–µ—Ä–∞–≤–µ–Ω—Å—Ç–≤–∞ –ø–æ–∫–∞–∑—ã–≤–∞—é—Ç –æ—Ç–Ω–æ—à–µ–Ω–∏–µ –ø–æ—Ä—è–¥–∫–∞ –º–µ–∂–¥—É –≤—ã—Ä–∞–∂–µ–Ω–∏—è–º–∏',
          questions: [
            Question(
              text: '–†–µ—à–∏—Ç–µ –Ω–µ—Ä–∞–≤–µ–Ω—Å—Ç–≤–æ: 2x - 3 > 7',
              options: ['x > 2', 'x > 5', 'x < 5', 'x < 2', 'x > 10'],
              correctIndex: 1,
              explanation: '2x > 10, x > 5',
            ),
            Question(
              text: '–ù–∞–π–¥–∏—Ç–µ —Ä–µ—à–µ–Ω–∏–µ: -3x ‚â§ 12',
              options: ['x ‚â§ -4', 'x ‚â• -4', 'x ‚â§ 4', 'x ‚â• 4', 'x ‚â§ -3'],
              correctIndex: 1,
              explanation: '–ü—Ä–∏ –¥–µ–ª–µ–Ω–∏–∏ –Ω–∞ –æ—Ç—Ä–∏—Ü–∞—Ç–µ–ª—å–Ω–æ–µ —á–∏—Å–ª–æ –∑–Ω–∞–∫ –º–µ–Ω—è–µ—Ç—Å—è: x ‚â• -4',
            ),
            Question(
              text: '–†–µ—à–∏—Ç–µ —Å–∏—Å—Ç–µ–º—É: {x > 2, x < 5}',
              options: ['(2,5)', '[2,5]', '(-‚àû,2)', '(5,‚àû)', '–Ω–µ—Ç —Ä–µ—à–µ–Ω–∏—è'],
              correctIndex: 0,
              explanation: 'x ‚àà (2, 5) - –∏–Ω—Ç–µ—Ä–≤–∞–ª –æ—Ç 2 –¥–æ 5',
            ),
            Question(
              text: '–ü—Ä–∏ –∫–∞–∫–∏—Ö x –≤–µ—Ä–Ω–æ: x¬≤ < 9',
              options: ['(-3,3)', '[-3,3]', '(-‚àû,-3)', '(3,‚àû)', '(-‚àû,3)'],
              correctIndex: 0,
              explanation: 'x¬≤ < 9 ‚áí -3 < x < 3',
            ),
            Question(
              text: '–†–µ—à–∏—Ç–µ: (x - 1)(x + 2) ‚â• 0',
              options: ['(-‚àû,-2]‚à™[1,‚àû)', '[-2,1]', '(-‚àû,1]‚à™[2,‚àû)', '[-1,2]', '(-‚àû,-1]‚à™[2,‚àû)'],
              correctIndex: 0,
              explanation: '–ú–µ—Ç–æ–¥ –∏–Ω—Ç–µ—Ä–≤–∞–ª–æ–≤: x ‚â§ -2 –∏–ª–∏ x ‚â• 1',
            ),
          ],
        ),
      ],
    },
  ),
];

// –ê–ª–≥–µ–±—Ä–∞ 9 –∫–ª–∞—Å—Å
final List<Subject> algebraSubjects9 = [
  Subject(
    name: '–ê–ª–≥–µ–±—Ä–∞',
    topicsByGrade: {
      9: [
        Topic(
          name: '–ü—Ä–æ–≥—Ä–µ—Å—Å–∏–∏',
          imageAsset: 'üì∂',
          description: '–ê—Ä–∏—Ñ–º–µ—Ç–∏—á–µ—Å–∫–∞—è –∏ –≥–µ–æ–º–µ—Ç—Ä–∏—á–µ—Å–∫–∞—è –ø—Ä–æ–≥—Ä–µ—Å—Å–∏–∏',
          explanation: '–ü—Ä–æ–≥—Ä–µ—Å—Å–∏–∏ - –ø–æ—Å–ª–µ–¥–æ–≤–∞—Ç–µ–ª—å–Ω–æ—Å—Ç–∏ —á–∏—Å–µ–ª —Å –æ–ø—Ä–µ–¥–µ–ª–µ–Ω–Ω–æ–π –∑–∞–∫–æ–Ω–æ–º–µ—Ä–Ω–æ—Å—Ç—å—é',
          questions: [
            Question(
              text: '–ù–∞–π–¥–∏—Ç–µ 10-–π —á–ª–µ–Ω –∞—Ä–∏—Ñ–º–µ—Ç–∏—á–µ—Å–∫–æ–π –ø—Ä–æ–≥—Ä–µ—Å—Å–∏–∏: 2, 5, 8, 11, ...',
              options: ['26', '29', '32', '35', '38'],
              correctIndex: 1,
              explanation: 'a‚ÇÅ = 2, d = 3, a‚ÇÅ‚ÇÄ = 2 + 9√ó3 = 29',
            ),
            Question(
              text: '–ß–µ–º—É —Ä–∞–≤–Ω–∞ —Å—É–º–º–∞ –ø–µ—Ä–≤—ã—Ö 5 —á–ª–µ–Ω–æ–≤ –∞—Ä–∏—Ñ–º–µ—Ç–∏—á–µ—Å–∫–æ–π –ø—Ä–æ–≥—Ä–µ—Å—Å–∏–∏: 1, 3, 5, ...',
              options: ['9', '16', '25', '36', '49'],
              correctIndex: 2,
              explanation: 'S‚ÇÖ = (2√ó1 + 4√ó2)√ó5/2 = (2 + 8)√ó2.5 = 25',
            ),
            Question(
              text: '–ù–∞–π–¥–∏—Ç–µ –∑–Ω–∞–º–µ–Ω–∞—Ç–µ–ª—å –≥–µ–æ–º–µ—Ç—Ä–∏—á–µ—Å–∫–æ–π –ø—Ä–æ–≥—Ä–µ—Å—Å–∏–∏: 3, 6, 12, ...',
              options: ['1', '2', '3', '4', '6'],
              correctIndex: 1,
              explanation: 'q = 6 √∑ 3 = 2',
            ),
            Question(
              text: '–ß–µ–º—É —Ä–∞–≤–µ–Ω 6-–π —á–ª–µ–Ω –≥–µ–æ–º–µ—Ç—Ä–∏—á–µ—Å–∫–æ–π –ø—Ä–æ–≥—Ä–µ—Å—Å–∏–∏: 2, 4, 8, ...',
              options: ['16', '32', '64', '128', '256'],
              correctIndex: 2,
              explanation: 'b‚ÇÅ = 2, q = 2, b‚ÇÜ = 2√ó2‚Åµ = 64',
            ),
            Question(
              text: '–°—É–º–º–∞ –±–µ—Å–∫–æ–Ω–µ—á–Ω–æ–π —É–±—ã–≤–∞—é—â–µ–π –≥–µ–æ–º–µ—Ç—Ä–∏—á–µ—Å–∫–æ–π –ø—Ä–æ–≥—Ä–µ—Å—Å–∏–∏: S = 8, –ø–µ—Ä–≤—ã–π —á–ª–µ–Ω 4. –ù–∞–π–¥–∏—Ç–µ q.',
              options: ['1/4', '1/3', '1/2', '2/3', '3/4'],
              correctIndex: 2,
              explanation: 'S = b‚ÇÅ/(1 - q) ‚áí 8 = 4/(1 - q) ‚áí 1 - q = 0.5 ‚áí q = 0.5',
            ),
          ],
        ),
        Topic(
          name: '–°—Ç–µ–ø–µ–Ω–∏ –∏ –∫–æ—Ä–Ω–∏',
          imageAsset: 'üî£',
          description: '–°–≤–æ–π—Å—Ç–≤–∞ —Å—Ç–µ–ø–µ–Ω–µ–π –∏ –∞—Ä–∏—Ñ–º–µ—Ç–∏—á–µ—Å–∫–∏—Ö –∫–æ—Ä–Ω–µ–π',
          explanation: '–°—Ç–µ–ø–µ–Ω–∏ –∏ –∫–æ—Ä–Ω–∏ - –æ–±—Ä–∞—Ç–Ω—ã–µ –º–∞—Ç–µ–º–∞—Ç–∏—á–µ—Å–∫–∏–µ –æ–ø–µ—Ä–∞—Ü–∏–∏',
          questions: [
            Question(
              text: '–£–ø—Ä–æ—Å—Ç–∏—Ç–µ: a¬≥ √ó a‚Åµ',
              options: ['a¬≤', 'a‚Å∏', 'a¬π‚Åµ', 'a¬≥‚Åµ', 'a‚Åµ¬≥'],
              correctIndex: 1,
              explanation: 'a¬≥ √ó a‚Åµ = a¬≥‚Å∫‚Åµ = a‚Å∏',
            ),
            Question(
              text: '–í—ã—á–∏—Å–ª–∏—Ç–µ: (2¬≥)¬≤',
              options: ['2‚Åµ', '2‚Å∂', '2‚Å∏', '2‚Åπ', '4‚Å∂'],
              correctIndex: 1,
              explanation: '(2¬≥)¬≤ = 2¬≥À£¬≤ = 2‚Å∂ = 64',
            ),
            Question(
              text: '–ß–µ–º—É —Ä–∞–≤–µ–Ω ‚àö(25 √ó 16)?',
              options: ['5', '10', '20', '25', '40'],
              correctIndex: 2,
              explanation: '‚àö(25 √ó 16) = ‚àö25 √ó ‚àö16 = 5 √ó 4 = 20',
            ),
            Question(
              text: '–£–ø—Ä–æ—Å—Ç–∏—Ç–µ: ‚àö12 + ‚àö27',
              options: ['5‚àö3', '6‚àö3', '7‚àö3', '8‚àö3', '9‚àö3'],
              correctIndex: 0,
              explanation: '‚àö12 + ‚àö27 = 2‚àö3 + 3‚àö3 = 5‚àö3',
            ),
            Question(
              text: '–í—ã—á–∏—Å–ª–∏—Ç–µ: 8^(-2/3)',
              options: ['1/4', '1/2', '1', '2', '4'],
              correctIndex: 0,
              explanation: '8^(-2/3) = (2¬≥)^(-2/3) = 2‚Åª¬≤ = 1/4',
            ),
          ],
        ),
      ],
    },
  ),
];

// –ê–ª–≥–µ–±—Ä–∞ 10 –∫–ª–∞—Å—Å
final List<Subject> algebraSubjects10 = [
  Subject(
    name: '–ê–ª–≥–µ–±—Ä–∞',
    topicsByGrade: {
      10: [
        Topic(
          name: '–¢—Ä–∏–≥–æ–Ω–æ–º–µ—Ç—Ä–∏—è',
          imageAsset: 'üìê',
          description: '–¢—Ä–∏–≥–æ–Ω–æ–º–µ—Ç—Ä–∏—á–µ—Å–∫–∏–µ —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏–∏ –∏ —É—Ä–∞–≤–Ω–µ–Ω–∏—è',
          explanation: '–¢—Ä–∏–≥–æ–Ω–æ–º–µ—Ç—Ä–∏—è –∏–∑—É—á–∞–µ—Ç —Å–≤—è–∑–∏ –º–µ–∂–¥—É —É–≥–ª–∞–º–∏ –∏ —Å—Ç–æ—Ä–æ–Ω–∞–º–∏ —Ç—Ä–µ—É–≥–æ–ª—å–Ω–∏–∫–æ–≤',
          questions: [
            Question(
              text: '–ß–µ–º—É —Ä–∞–≤–µ–Ω sin(œÄ/6)?',
              options: ['0', '1/2', '‚àö2/2', '‚àö3/2', '1'],
              correctIndex: 1,
              explanation: 'sin(œÄ/6) = 1/2',
            ),
            Question(
              text: '–ù–∞–π–¥–∏—Ç–µ cos(œÄ/3)',
              options: ['0', '1/2', '‚àö2/2', '‚àö3/2', '1'],
              correctIndex: 1,
              explanation: 'cos(œÄ/3) = 1/2',
            ),
            Question(
              text: '–†–µ—à–∏—Ç–µ —É—Ä–∞–≤–Ω–µ–Ω–∏–µ: sin x = 1/2',
              options: ['œÄ/6', 'œÄ/3', 'œÄ/6 + 2œÄn', 'œÄ/3 + 2œÄn', '(-1)‚ÅøœÄ/6 + œÄn'],
              correctIndex: 4,
              explanation: 'sin x = 1/2 ‚áí x = (-1)‚ÅøœÄ/6 + œÄn, n ‚àà Z',
            ),
            Question(
              text: '–£–ø—Ä–æ—Å—Ç–∏—Ç–µ: sin¬≤x + cos¬≤x',
              options: ['0', '1', 'sin2x', 'cos2x', '2sinxcosx'],
              correctIndex: 1,
              explanation: '–û—Å–Ω–æ–≤–Ω–æ–µ —Ç—Ä–∏–≥–æ–Ω–æ–º–µ—Ç—Ä–∏—á–µ—Å–∫–æ–µ —Ç–æ–∂–¥–µ—Å—Ç–≤–æ: sin¬≤x + cos¬≤x = 1',
            ),
            Question(
              text: '–ß–µ–º—É —Ä–∞–≤–µ–Ω tg(œÄ/4)?',
              options: ['0', '1', '‚àö3', '1/‚àö3', '–Ω–µ –æ–ø—Ä–µ–¥–µ–ª–µ–Ω'],
              correctIndex: 1,
              explanation: 'tg(œÄ/4) = 1',
            ),
          ],
        ),
        Topic(
          name: '–õ–æ–≥–∞—Ä–∏—Ñ–º—ã',
          imageAsset: 'üìâ',
          description: '–°–≤–æ–π—Å—Ç–≤–∞ –ª–æ–≥–∞—Ä–∏—Ñ–º–æ–≤ –∏ –ª–æ–≥–∞—Ä–∏—Ñ–º–∏—á–µ—Å–∫–∏–µ —É—Ä–∞–≤–Ω–µ–Ω–∏—è',
          explanation: '–õ–æ–≥–∞—Ä–∏—Ñ–º - –ø–æ–∫–∞–∑–∞—Ç–µ–ª—å —Å—Ç–µ–ø–µ–Ω–∏, –≤ –∫–æ—Ç–æ—Ä—É—é –Ω—É–∂–Ω–æ –≤–æ–∑–≤–µ—Å—Ç–∏ –æ—Å–Ω–æ–≤–∞–Ω–∏–µ',
          questions: [
            Question(
              text: '–ß–µ–º—É —Ä–∞–≤–µ–Ω log‚ÇÇ8?',
              options: ['2', '3', '4', '5', '6'],
              correctIndex: 1,
              explanation: '2¬≥ = 8, –ø–æ—ç—Ç–æ–º—É log‚ÇÇ8 = 3',
            ),
            Question(
              text: '–í—ã—á–∏—Å–ª–∏—Ç–µ: log‚ÇÉ27 + log‚ÇÉ3',
              options: ['2', '3', '4', '5', '6'],
              correctIndex: 2,
              explanation: 'log‚ÇÉ27 = 3, log‚ÇÉ3 = 1, —Å—É–º–º–∞ = 4',
            ),
            Question(
              text: '–£–ø—Ä–æ—Å—Ç–∏—Ç–µ: log‚ÇÖ25 - log‚ÇÖ5',
              options: ['0', '1', '2', '3', '4'],
              correctIndex: 1,
              explanation: 'log‚ÇÖ25 = 2, log‚ÇÖ5 = 1, —Ä–∞–∑–Ω–æ—Å—Ç—å = 1',
            ),
            Question(
              text: '–†–µ—à–∏—Ç–µ —É—Ä–∞–≤–Ω–µ–Ω–∏–µ: log‚ÇÇ(x + 1) = 3',
              options: ['3', '5', '7', '9', '11'],
              correctIndex: 2,
              explanation: 'x + 1 = 2¬≥ = 8, x = 7',
            ),
            Question(
              text: '–ß–µ–º—É —Ä–∞–≤–Ω–æ: 2^(log‚ÇÇ5)',
              options: ['2', '3', '4', '5', '6'],
              correctIndex: 3,
              explanation: 'a^(log‚Çêb) = b, –ø–æ—ç—Ç–æ–º—É 2^(log‚ÇÇ5) = 5',
            ),
          ],
        ),
      ],
    },
  ),
];

// –ê–ª–≥–µ–±—Ä–∞ 11 –∫–ª–∞—Å—Å
final List<Subject> algebraSubjects11 = [
  Subject(
    name: '–ê–ª–≥–µ–±—Ä–∞',
    topicsByGrade: {
      11: [
        Topic(
          name: '–ü—Ä–æ–∏–∑–≤–æ–¥–Ω–∞—è —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏—è',
          imageAsset: 'üìà',
          description: '–ü—Ä–æ–∏–∑–≤–æ–¥–Ω–∞—è —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏–∏ –∏ –µ—ë –ø—Ä–∏–º–µ–Ω–µ–Ω–∏–µ',
          explanation: '–ü—Ä–æ–∏–∑–≤–æ–¥–Ω–∞—è –ø–æ–∫–∞–∑—ã–≤–∞–µ—Ç —Å–∫–æ—Ä–æ—Å—Ç—å –∏–∑–º–µ–Ω–µ–Ω–∏—è —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏–∏',
          questions: [
            Question(
                text: '–ù–∞–π–¥–∏—Ç–µ –ø—Ä–æ–∏–∑–≤–æ–¥–Ω—É—é: f(x) = x¬≥',
                options: ['x¬≤', '2x¬≤', '3x¬≤', '3x', '4x¬≤'],
                correctIndex: 2,
                explanation: '(x¬≥) = 3x¬≤',
            ),
            Question(
                text: '–ß–µ–º—É —Ä–∞–≤–Ω–∞ –ø—Ä–æ–∏–∑–≤–æ–¥–Ω–∞—è —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏–∏ f(x) = sin x?',
                options: ['cos x', '-cos x', 'sin x', '-sin x', 'tg x'],
                correctIndex: 0,
                explanation: '(sin x) = cos x',
            ),
            Question(
                text: '–ù–∞–π–¥–∏—Ç–µ –ø—Ä–æ–∏–∑–≤–æ–¥–Ω—É—é: f(x) = e^x',
                options: ['e^x', 'xe^x', 'e^(x-1)', 'ln x', '1/x'],
                correctIndex: 0,
                explanation: '(e^x) = e^x',
            ),
            Question(
                text: '–í –∫–∞–∫–æ–π —Ç–æ—á–∫–µ —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏—è f(x) = x¬≤ - 4x + 3 –∏–º–µ–µ—Ç –º–∏–Ω–∏–º—É–º?',
                options: ['0', '1', '2', '3', '4'],
                correctIndex: 2,
                explanation: 'f(x) = 2x - 4 = 0 ‚áí x = 2, f(x) = 2 > 0 - –º–∏–Ω–∏–º—É–º',
            ),
            Question(
                text: '–ù–∞–π–¥–∏—Ç–µ –ø—Ä–æ–∏–∑–≤–æ–¥–Ω—É—é –ø—Ä–æ–∏–∑–≤–µ–¥–µ–Ω–∏—è: (x √ó sin x)',
                options: ['cos x', 'sin x + x cos x', 'x sin x', 'sin x - x cos x', '2x sin x'],
                correctIndex: 1,
                explanation: '(uv) = uv + uv = 1√ósin x + x√ócos x',
            ),
          ],
        ),
        Topic(
          name: '–ò–Ω—Ç–µ–≥—Ä–∞–ª—ã',
          imageAsset: 'üìä',
          description: '–ù–µ–æ–ø—Ä–µ–¥–µ–ª–µ–Ω–Ω—ã–π –∏ –æ–ø—Ä–µ–¥–µ–ª–µ–Ω–Ω—ã–π –∏–Ω—Ç–µ–≥—Ä–∞–ª',
          explanation: '–ò–Ω—Ç–µ–≥—Ä–∞–ª - –æ–ø–µ—Ä–∞—Ü–∏—è, –æ–±—Ä–∞—Ç–Ω–∞—è –¥–∏—Ñ—Ñ–µ—Ä–µ–Ω—Ü–∏—Ä–æ–≤–∞–Ω–∏—é',
          questions: [
            Question(
              text: '–ù–∞–π–¥–∏—Ç–µ –∏–Ω—Ç–µ–≥—Ä–∞–ª: ‚à´x¬≤ dx',
              options: ['x¬≤ + C', 'x¬≥ + C', 'x¬≥/3 + C', '2x + C', 'x¬≤/2 + C'],
              correctIndex: 2,
              explanation: '‚à´x¬≤ dx = x¬≥/3 + C',
            ),
            Question(
              text: '–ß–µ–º—É —Ä–∞–≤–µ–Ω ‚à´cos x dx?',
              options: ['sin x + C', '-sin x + C', 'cos x + C', '-cos x + C', 'tg x + C'],
              correctIndex: 0,
              explanation: '‚à´cos x dx = sin x + C',
            ),
            Question(
              text: '–í—ã—á–∏—Å–ª–∏—Ç–µ –æ–ø—Ä–µ–¥–µ–ª–µ–Ω–Ω—ã–π –∏–Ω—Ç–µ–≥—Ä–∞–ª: ‚à´‚ÇÄ¬π x dx',
              options: ['0', '0.5', '1', '1.5', '2'],
              correctIndex: 1,
              explanation: '‚à´‚ÇÄ¬π x dx = [x¬≤/2]‚ÇÄ¬π = 1/2 - 0 = 0.5',
            ),
            Question(
              text: '–ù–∞–π–¥–∏—Ç–µ ‚à´(1/x) dx',
              options: ['x + C', 'x¬≤/2 + C', 'ln|x| + C', 'e^x + C', '1/x¬≤ + C'],
              correctIndex: 2,
              explanation: '‚à´(1/x) dx = ln|x| + C',
            ),
            Question(
              text: '–ß–µ–º—É —Ä–∞–≤–µ–Ω ‚à´e^x dx?',
              options: ['e^x + C', 'xe^x + C', 'e^(x+1) + C', 'ln x + C', '1/x + C'],
              correctIndex: 0,
              explanation: '‚à´e^x dx = e^x + C',
            ),
          ],
        ),
      ],
    },
  ),
];